【中資麥記】飲落有怪味 誤服殺菌劑灼傷消化道

新增：內容）麥當勞中國業務被中資企業收購後，食物質素令人擔憂，近日就發生食物安全事故。福建福清一對夫婦到長樂國際機場接機，妻子黃女士在機場麥當勞喝過珍珠奶茶後，就有嘔吐，喉嚨、腸胃感覺灼燒等徵狀。隨後，黃女士被送院檢查，初步診斷為誤服消毒殺菌劑，造成化學性消化道損傷。

黃女士的丈夫憶述，上周五（12日）晚上，妻子的妹妹來電，通知她台灣出差完畢，將坐飛機返回福州，要他們接機，於是夫婦2人一同到機場等候。由於飛機延誤，約晚上11時才接到機，3人肚子餓就到機場的麥當勞吃消夜，點了珍珠奶茶、咖啡、菠蘿批、麥樂雞、板燒雞腿包等。

因黃女士感到口渴，便迫不及待拿起珍珠奶茶喝了起來。「剛喝下去一口，她就說味道不對，但已經有部份奶茶咽到肚子裏了。」黃女士的丈夫立即將奶茶的膠蓋打開，裏面散發出一股消毒藥水的刺鼻氣味，妻子就出現嘔吐，喉嚨、腸胃不適等情況。

「當時我一邊照顧妻子，一邊叫來服務員，問及飲料情況，但旁邊的服務員並未解釋，只是拿起飲料聞了一下，就趁我們不注意，將飲料扔到垃圾桶裏，好在被我們發現撿了回來。」他當時看到妻子十分難受，決定將其送往長樂區醫院急症室接受治理。

到了醫院後，家人還將妻子喝過的奶茶給醫生化驗，醫生確定病人誤喝消毒水，造成消化道損傷。當晚醫生就要求他給妻子買牛奶喝，盡量將體內殘餘的消毒劑溝淡，同時吊鹽水，並修復胃黏膜。醫生指這種消毒劑會傷害肝和腎，建議他們轉到省立醫院接受詳細檢查。

事後，家人要求麥當勞員工陪同下，將黃女士轉到省立醫院進行更詳細檢查。黃女士躺在病榻上表示，她仍有不適，肚子仍感到發脹，她和家屬都很擔心因此留下後遺症。在病歷報告寫上「誤食清潔劑，該食含有二氯異氰尿酸鈉，（造成）嘔、腹部不適，此前有進行補液、養胃等治療。」

珍珠奶茶內為何會有消毒劑？麥當勞長樂機場分店負責人表示，後廚每隔4小時就會對設備器具進行消毒，因此杯子內會留有消毒水味道，但並不會對身體造成傷害。事發後，店員陪同家屬到醫院進行救治，至於後續安排有待總公司職員處理。

唔好意思，呢幅圖同內容無關

金拱門

殺蟲水就殺蟲水啦 , 殺菌劑